\begin{acknowledgements}
\thispagestyle{plain}
Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Segala puji bagi Allah SWT yang telah memberikan kemudahan sehingga dapat menyelesaikan laporan Tugas Akhir ini, tanpa pertolongan-Nya mungkin penulis tidak akan sanggup menyelesaikannya dengan baik. Shalawat dan salam semoga terlimpah curahkan kepada Nabi Muhammad SAW beserta sahabat dan keluarga Beliau.

Laporan ini disusun untuk memenuhi kelulusan matakuliah Tugas Akhir pada Program Studi DIV Teknik Informatika. Proses Tugas Akhir ini juga tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penulis menyampaikan teriamakasih kepada :
\begin{enumerate}

\item M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Pembimbing Utama dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini;
\item	Roni Andarsyah, S.T., M.Kom. selaku Pembimbing Pendamping dalam penyusunan laporan Tugas Akhir dan Koordinator Tugas Akhir Tahun Akademik 2018/2019;
\item	M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika Tahun Akademik 2018/2019;
\item	Dr. Ir. Agus Purnomo, M.T. selaku Direktur Politeknik Pos Indonesia Tahun Akademik 2018/2019.

\end{enumerate}

Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih.

\begin{raggedleft}

Bandung, 2019

Penulis

\end{raggedleft}

\end{acknowledgements}